今日同個妹妹補常識...佢問我英國要拎香港

三年級常識科有教香港啲重要年份
一開始阿妹用覺得英國好衰格嘅態度問我：「點解英國要拎咗香港呀！好貪心呀」
我就同佢解釋完點解英國覺得香港有利益可圖之後就同佢講：

「阿妹 歷史係無分對錯嘅

香港以前係唔屬於英國
但冇咗佢地統治嘅時期
香港都唔會係香港
可能只係一個唔起眼嘅中國城市」

解答咗好多問題之後

我話：「你37歲左右...就會見到香港變返中國香港㗎啦...或者係再早啲」
然後兩個人都勁sad
「你見唔見到身邊有啲同學仔成日講普通話、又寫簡體字？」佢係咁點頭
「呢啲都係中國嘅手段嚟㗎 用第二度嘅文化洗走香港嘅文化」
「有冇搞錯呀！如果係中國比返香港英國就好啦！」
「冇㗎啦阿妹，香港只可以香港自己睇住自己...」
呢樣嘢係要靠我地一齊去加油㗎...」
「 ......我唔想2047年嚟呀」

其實真係好灰好想喊
要小朋友接受一個唔係happy ending 嘅現實
但我想講嘅係 我同佢短短做常識作業嘅時間
佢知道咗小至食物安全、大至法律，中國都深深腐蝕緊我地嘅文化

我有講「如果你學校嘅書成日教你要愛中國，你係可以唔洗理㗎，因為嗰啲都係政府要人寫，想我地聽晒佢話咋」
佢就好嬲講：「我先唔信呀，我好唔鍾意中國！」

希望各位巴絲 特別係身邊有小朋友或者係做補習嘅
其實認真同佢地解釋嘅話 佢地真係會明㗎 就算唔認同你講 起碼佢都一定會自己思考多咗 已經係一件好事
喺佢地仲未完全比啲外來低質文化潛移默化之前 教得一個得一個

每個家庭都要反洗腦

見到補習個小學生玩抖音 點算

Dum鳩爛佢部電話

教佢玩17

我補習嘅學生唔用得手機住 唔識拆
由支那app 好唔安全 會偷資料 開始講起？

教佢玩日本版泡菜版

點樣由佢憎英國講到憎中國？

個妹同你爭幾年?

唔好誤人子弟啦

俾錯負評 sor

下堂講下先 不過條友鍾意毒坤 睇黎都有啲問題

其實小朋友冇咩概念 因為我地經歷過嘅佢地都冇經歷過...
憎英國純粹係因為見到常識書寫英國拎完咩再拎咩咁樣 覺得好貪心
但貼返現實講 其實英國比咗制度同國際化嘅地位香港
佢已經覺得好彩英國拎咗香港
中國嘅差提少少佢就明
食嘢要提心吊膽、要同啲冇文化呃呃騙騙嘅人相提並論、講呢番說話都可能係顛覆國家

差十幾年 可能都關佢信我事 信我唔會伏鳩佢
但佢之後係咁問我 佢37歲時係咪會變天
真係覺得好sad

咁不如由課餘介紹啲你覺得真心正嘅app 同歌手佢識好過 帶佢認識高質嘢

洗乜37歲，可能幾年後已經變天

個天變得好快，一年前同一年後可以好唔同

咦 咁睇黎呢個小朋友都有少少留意下時事 我見好多真係個社會發生緊咩事都完全冇概念

一年前我連抖音都唔知係咩

Ff文都咁多正評

佢小學 唔識twice就去買人隻碟仲話抽到子瑜 我一睇 智孝黎 佢成堂個口都講唔停 又講下老師衰 明星咁 叫佢專心左再講啦 都唔理 仲有時彈2句普通話出黎答我 不過我知佢係學緊蠟筆小新台灣個配音

點解你唔問，中國要左香港又貪唔貪心？

其實係 中小學生比中國文化荼毒嘅程度大到好誇張 根本我地已經係末代香港人

其實冇㗎 而家啲小學生淨係為考試背下時事題 背完就唔記得 同埋唔識連接題目落現實

啫係好似前排測驗考 邊間大學發生普通話豁免試風波 根本佢地係唔知咩事 鳩寫香港大學落去

起碼你講中國既差 佢唔會駁返你唔係架睇電視返學見到中國好強大之類

咁細個就買碟 我補緊嘅有時都好唔專心 係難教嘅 但聊你講嘢都係好事 你少啲串鳩/疾佢 當正佢係仔女咁教 會慢慢聽你講㗎！

也料呀

驚佢唔明 分割咗主權之後太多細節可以拗 我自己都會係咁駁自己
但佢知咗中國嘅問題 就認清97係淪陷而唔係回歸
我話唔會稱七一為回歸
佢都喺到笑 話根本冇嘢好慶祝

我好少串佢架 佢成日問我毒坤靚唔靚仔 我話唔係我鍾意既type 佢就話我對坤有偏見
佢個心根本就唔想學 教英文 例如preposition 佢寫at 我話唔岩呀 佢即刻撞其他 我既解釋都唔理 只係想有正確答案
你補得好似好細心 我就黎都唔得閒補 有冇興趣接手

教佢呢D佢無法響2047年後大灣區生存
應該教佢早D加入民賤聯 去開發一帶一路
成立D愛黨力支線組織出黎cap水

而家細路個個都用蝗terms啦
根本避唔開越來越蝗化現象

巴打，我同你既力量都好細，但至少我地仲有能力去教身邊既小朋友咩係正確既觀念，而唔係一味跟住奶共政府既政策。

97果陣英國呼籲香港人面對現實 而家我終於明 果然英國佬係有vision

唔係話樓主咩
但樓主嘅解釋好無說服力
不過可能對住一個小妹妹唔可以講得太深

睇到好想喊
頭先先同屋企人嘈完依個問題嚟

小朋友返學應該好多都新移民
到時返學大叫支那人只會比人杯葛
要反共你自己都做唔到d咩
仲搞9個小朋友?
到時佢比人蝦到自殺晚晚返黎搵你呀
自己先做到d實際成績先講

講真，細路仔你好聲好氣講幾句佢就信到十足，要反洗腦真係唔難

樓豬好波

本常識書冇講六四，我好詳細咁講哂比個細路聽
做補習順便灌注番啲正確嘅價值歡比佢地

係囉 講個信字咋 咁你同你口中嘅中共洗人腦有咩分別
教育係應該令到佢可以自己分析邊個先係鳩up 而唔係好似你咁單方面洗腦

巴打點解你細妹小三咁撚懂事 我細佬都冇小三仲成日on99淨係識打機
不過好彩嘅係佢都仲識講好憎啲大陸人 但同佢講呢啲真係睬我都戇鳩

「你見唔見到你身邊個阿哥成日提住英國、又話唔係回歸係淪陷？」佢係咁點頭
「呢啲都係你阿哥嘅手段嚟㗎 用另一種思想洗走你本身嘅思想」

係我地話佢地親中無腦既時候
其實我地都無了解佢地

我地細個唔想成為果種大人
但漸漸 我地已經成為果種大人...

救到一個得一個

巴打辛苦晒

我覺得好慘 呢d唔係應該學校老師教架咩？
佢地死架？

我都係同補習學生解釋一國兩制同呢個制度點樣俾人侵蝕緊講到好心酸

歷史係無分對錯
咁共產黨管香港又有錯

雖然係事實 但都唔好咁直接 搞到啲小朋友灰晒 唔想你呀妹灰到要跳樓

如果係真
你真心誤人子第

其實儘客觀咁講史實會好啲 等佢自己判斷同體驗對錯 咁樣同佢講中國唔好 難道唔係另類洗腦？
申利：唔鍾意大陸

中國而家仲貪心，人口全面侵略

On撚9，個妹妹好慘，遇著樓主呢啲傻仔
第一，樓主極具個私心傳授非客觀知識，由上而下誤人子弟，
第二，錯誤引導學生思考

我講每一句前都好驚比我嘅意見影響佢
所以其實都盡量淨係講最簡單 連小朋友都知嘅事實
本身都估唔到今日會講呢個topic 冇心理準備要點樣唔加個人見解落去

英國的確係貪嫁wor
賣香港俾支共。。。

英國的確係貪同仆街喎
只不過中共更仆街咁解

唔小心負皮咗
不過好同意要比小朋友知道書嘅內容唔一定啱
教得一個得一個

係咪啲乜鳩抱負大學生？ 定再柒啲既大專生？
講真你地呢班人真係好討厭
諷刺既係過幾年你出黎做野都會咁諗
更諷刺既係幾年前我都係好似你咁

良心建議... 盡早諗下點搵錢啦

吹得有少少假
利申認同你講啲野

冇錯 應該教既係批判性思考

咩叫史實？所謂史實本身係冇意義
喺背後將一連串事件連埋一齊果套思維先係重點

我舉例，「大清國於1842年跟英國簽訂南京條約，香港島主權移交到英國」
呢句野本身毫無意義，個細路唔會明你講乜，你由佢自己判斷既話，就仆得街
個細路就會喺身邊收集材料填補思維上嘅空白，睇下而家香港，個細路好大機會最後將段歷史理解做「殘暴既英國恃住船堅炮利欺壓中國，中國被迫簽署喪權辱國既南京條約失去香港島，並展開百年國恥既序幕」
咁仲衰撚過完全唔同佢講歷史

咪咁宋襄公啦巴打

我同佢講之前 已經講咗 歷史冇分對錯 只有唔同人嘅唔同角度
我係有加個人見解比佢知 都有叫佢唔好盡信教科書講嘅嘢
但我都強調自己諗下 就算身邊嫲嫲唔係咁諗 同學屋企人唔係咁諗 唔代表其中一邊就係錯 唔洗爭邊個啱
佢識得應我 係呀 好多人都有唔同意見㗎啦

回應巴打你講個妹妹本身有自己思想 佢嘅思想係建基於教科書 咁洗腦嘅 到底係我還是教科書？ 如果本教科書本身就藏拙揚善甚至竄改史實 咁我講嘅 最多都只係令佢唔好信到十足十

btw 唔知顯示咗你為blocked user 你係咪成日特登打5p 字嗰啲嚟

下一代 我會教好佢 而個係我地大人嘅責任

真係做補習嘅真係要幫手守衛香港文化
我個學生就係講普通話太多 好多字都唔識用廣東話讀

哇屌啲五毛全面進場 樓主加油

我搞鳩佢？ 唔好咁矛盾啦巴打
如果由得啲強盜嘅後代侵佔啲小朋友嘅權利而要小朋友蒙在鼓裡 呢個先叫咩都唔做
係容許文化赤化得更快
要保護呢個小朋友一出世都仲講緊嘅母語
同埋僅存嘅文化
呢個就係我呢個對社會冇貢獻嘅垃圾大學生嘅定位

中國點解咁唔文明
呢代人真係難
英國又唔理你
中國身份又唔想認同
明明錯既野都講到岩
岩既野又講到錯
偷呃拐騙
眼見香港高官出賣人性
一步步破壞香港
450萬寫app
起基建無限超支
邊有國民會想自己國家死
但戀權既人 永遠唔會明白

如果中國係有實力 有能力 有文化
講聲我係XX人 有幾咁難

你咁講，所有教育都係洗腦啦

思想係有分高低

樓主加油?
叫佢自己讀多兩下歷史 淨係識用自己價值觀黎解釋
英國要拎香港自有本身既前因後果,
中英貿易逆差, 鴉片問題, 林維喜案,

「呢啲都係中國嘅手段嚟㗎 用第二度嘅文化洗走香港嘅文化」

????

毒撚ff

但咁細個就要面對矛盾對立佢成長路上好辛苦的
真係好有可能比人BULLY

咁撚短視都有

好我地就講搵錢
如果個細路信晒香港政府果套，學普通話做大灣區人
咁就真係屎都冇得你食
中國人條命賤過你，普通話好過你，人工低過你
當你樣樣野都同中國人一樣，你憑咩同人競爭？

樓主而家果套，同新加坡神戶正面評價英美登陸一樣
英國留低既野，新加坡人受惠，香港人都受惠
個細路要明白呢樣野，拒絕中國化，大個先唔會乞食

唔明點解咁多人話我ff 完全真人真事 其實真係自己試下就會知

不能完全認同樓主，你咁教似係既定了「中國=差」，如果真係想個細路好，應該左中右的資訊都俾佢

香港割讓
係因為清政府既自大同冇能
eg.義和團事件

香港繁榮
係因為毛xx既自大同冇能
eg.上海資本家流入香港

同細路解釋要 分清楚邏輯同因果關係

唔好cut 走我講嘅嘢再斷章取義ok
我前面有講 有解釋完點解英國覺得香港有利益可圖
先講落去 並冇偏幫過英國

而你最尾quote 我嗰句 我指緊教科書親中嘅字眼 唔好亂del 我啲字

你自己重新睇一下自己寫既野
再諗下自己係咩觀點去睇呢件事
你一直都只係岩定唔岩之間講黎講去
你要教既係事實 唔係價值觀

點解你覺得中小學常識歷史教科書公開成為中國政治propaganda 傳授偏頗不實內容 全方位刪改香港歷史 就唔你一個問題 就唔on 撚9?

站喺共狗立場佢要鞏固政權 收香港皮好正常。

但我地係香港人吖嘛 咁簡單既利益關係都唔撚明

睇你咩角度分析
起碼平民百姓角度睇英治真係好好

唉 其實新一代好多都比中共洗咗腦
慢慢同社會潛而默化 由高登講到呢度
不過都係無人理
個個剩係識顧住飲飲食食同玩
搞到自己諗嘢都好消極

得罪講句，我覺得中國始終係我哋嘅祖國，喱個係無可否認嘅事實，要愛中國尊重中國係合理嘅事。

但同時，我都認為香港獨有嘅文化唔應該被取代，語言，文字，價值觀，全部都係屬於香港人，亦係必須承傳。

我覺得教育下一代，應該俾佢獨立思考，而唔係好偏激咁話唔好理愛中國個啲說話或者淨係教佢地中國文化洗佢地腦。

要講就講太長
主要有兩點
=>英國透過不公義戰爭掠取香港係事實
=>英治係導致香港繁榮既主要原因

平民百姓都好多角度,開埠初中期,華人連基本人權都無
而家覺得英治好,都係70年代以後先開始逐步改善

巴打 我咁樣睇
喺香港未被割讓出嚟之前 係唔起眼嘅漁村 冇人識
佢存唔存在根本無分別 因為根本冇人有香港人呢個身份嘅概念
係自英國佬喺中國身上割咗香港島開始
香港呢個地方先真正存在
所以我地嘅歷史係由殖民開始
一切你講嘅文化 仲有bilingual 嘅語言文字
都係因為佢係殖民文化為開端而獨特
如果佢嘅開端已經係由異國給予
中國係祖國呢個概念 到底係從何而來？
先唔提當時簽定條約嘅中國同而家嘅中國都唔係同一個政府
兩地嘅文化差異咁大 真正嘅bonding 喺邊？
我acknowledge 中華文化帶比香港嘅影響
但佢嘅影響唔足以令到我地模糊箇中嘅差異同分歧
然後用一句「始終係祖國」就逼自己接受

世界唔係非黑即白 喺邊個角度睇 損害利益嘅對方點都係仆街 但客觀分析都睇到香港繁榮同文化都係源於英國...冇嘢好爭辯

希望連登仔有朝一日為人父母要幫手反洗腦

早幾日見到補習學生同同學用wechat傾計，問佢點解唔用whatsapp，佢問佢大部分同學都用wechat 得大人先用whatsapp喎... 唉

你家下咁樣算唔算同佢洗腦

用緊同一本教科書同樓豬做緊一樣既野

利申：學校教師 紅底學校 踩緊鋼線

我同大陸同事傾計
大部人都話：點解hk/澳門 要有特權？ 點解唔改番變一個市？
我心諗：

好多藍屍五毛走哂出黎
仲有人話腦主係咪同教科書一樣洗腦,班人都on99
樓主請返事實另一面出黎,俾個細路女自己判斷,連個細路女都知攞咁多地冇叫你地走仲要帶住黎發展,好過搶咗去搞到臭哂邊個好啦
如果你地想反駁樓主話現今普教係中共洗腦呢番說話,咪即洗小朋友腦,歡迎你地駁 順便睇下你地係幾無知/膠

曬氣啦，你個妹三年級你講乜都信你架啦。
過一排唔記得咪同啲同學仔玩抖音然後比啲支那落來既大陸仔un 大肚。
歷史洪流既野你都識講無對錯啦

洗人腦都係咁同自己講

好SAD
更慘嘅係根本唔洗等到佢37歲
基本上到00出世嗰班已經俾人毒咗一大半

逆向洗腦

我話：「你37歲左右...就會見到香港變返中國香港㗎啦...或者係再早啲」
然後兩個人都勁sad
「你見唔見到身邊有啲同學仔成日講普通話、又寫簡體字？」佢係咁點頭
「呢啲都係中國嘅手段嚟㗎 用第二度嘅文化洗走香港嘅文化」
「有冇搞錯呀！如果係中國比返香港英國就好啦！」
「冇㗎啦阿妹，香港只可以香港自己睇住自己...」
呢樣嘢係要靠我地一齊去加油㗎...」
「 ......我唔想2047年嚟呀」

97回歸中國後香港跟本就係中國香港
呢一點算係國家政策要你跟番國家通用語言 個人立場緊係希望保留香港嘅語言，文字同文化啦
唔通真係唯有搞港獨先係出路 希望可以有多d投身政界嘅人係可以以香港人利益行先 而可係打住「幫香港人」嘅旗號搵錢

我有個學生成日話要殺777

認同 應該facts>opinions
同埋小朋友其實思想未成形
今日你講呢樣就信呢樣
聽日見大部分人講相反又會跟住信
根本未有批判思考

諗起我細佬話佢幼稚園連老師都講緊普通話 成班得佢一個識講廣東話.. 無啦無啦

我反而驚阿妹太直去話班蝗孩錯
跟住比人欺凌，d蝗孩痴線架嘛

唔同意 教小朋友應該講完facts再同佢講唔同人嘅opinions
佢地聽完件事自己跟本無能力分析對錯
要靠你幫佢分析埋好同唔好嘅地方
等佢地判斷邊邊合理d

樓豬個妹讀緊個間小學係普教中定正常
我都有個差十幾年既阿妹 黎緊佢升小學
好盡力咁幫佢揀緊啲非普教中既小學

你個阿妹都幾容易被洗腦,首先被學校洗腦,之後又俾你幾句洗腦

唔同人既opinion 都等於fact
因為確實有人有呢種思想
你可以引導佢諗點解有呢個現象
但你加把口話某類opinion係錯 咁就過左火

睇完樓主篇文好想喊

小學雞唔識獨立思考 冇計

乜原來一個補習老師都洗到腦，政權做嘅先叫教育？

你確定小三會明晒？ 識得呢啲essay 都寫到份啦喎

教佢質疑權威(對細路而言係教科書)咪就係最好嘅獨立思考囉

你指PRC定中華民國？

thanks 扑得

講下佢唔明既事實好過係度同人上政治道德堂

教佢唔同人嘅諗法有咩問題？
你講啲唔明嘅嘢人哋就唔會聽啦，上堂個老師無啦啦講尼采黑格爾你估啲學生會點呀拿？ 都離晒地嘅

同細路仔解釋阿媽係女人好合理
但同成年人都要解釋
證明無得救啦
揾夠好走啦
等班人自生自滅啦